% Package tabularray (\UseTblrLibrary{booktabs})
Voici deux programmes de calcul proposés par Anouk.

Traduire l'enchainement d'opérations de ces programmes à l'aide d'une expression puis les calculer.

% SUR DEUX COLONNES
% \begin{center}
%     \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={|X[2,l]|X[1,c]|X[2,l]|},rowspec={m{10mm}m{5mm}m{5mm}m{5mm}m{5mm}},stretch=1.5,colsep=15pt}
%     \cmidrule{1,3}
%     \SetCell{c}PROGRAMME 1 & &     \SetCell{c}PROGRAMME 2\\
%     $\bullet$ Prendre 7,5 & &      $\bullet$ Prendre 6 \\
%     $\bullet$ Multiplier par 2 & & $\bullet$ Ajouter 2 \\
%     $\bullet$ Diviser par 5 & &    $\bullet$ Multiplier par 5 \\
%     $\bullet$ Ajouter 3,5 & &      $\bullet$ Soustraire 3 \\
%     \cmidrule{1,3}
%     \end{tblr}
% \end{center}

% SUR UNE SEULE COLONNE
\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={|X[2,l]|},rowspec={m{10mm}m{5mm}m{5mm}m{5mm}m{5mm}},stretch=1.5,colsep=15pt}
  \hline
  \SetCell{c}PROGRAMME 1 \\
  $\bullet$ Prendre 7,5 \\
  $\bullet$ Multiplier par 2 \\
  $\bullet$ Diviser par 5\\
  $\bullet$ Ajouter 3,5 \\
  \hline
  \end{tblr}
\end{center}

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={|X[2,l]|},rowspec={m{10mm}m{5mm}m{5mm}m{5mm}m{5mm}},stretch=1.5,colsep=15pt}
  \hline
  \SetCell{c}PROGRAMME 2\\
  $\bullet$ Prendre 6 \\
  $\bullet$ Ajouter 2 \\
  $\bullet$ Multiplier par 5 \\
  $\bullet$ Soustraire 3 \\
  \hline
  \end{tblr}
\end{center}